{
    "questions": [
      {
        "id": 1,
        "question": "Hal-hal berikut ini termasuk dalam pokok-pokok perjanjian kerja, kecuali …",
        "options": [
          "penempatan",
          "tunjangan",
          "uang muka",
          "jaminan sosial"
        ],
        "answer": "uang muka"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Berikut merupakan kelengkapan atau lampiran surat lamaran pekerjaan, kecuali …",
        "options": [
          "Daftar Riwayat Hidup",
          "Pas Foto",
          "Surat ijin orang tua",
          "Surat Keterangan Dokter"
        ],
        "answer": "Surat ijin orang tua"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Suatu arsip dapat dimanfaatkan untuk menentukan kebijakan organisasi, maka arsip tersebut berarti mempunyai nilai guna …",
        "options": [
          "Informatoris",
          "Yuridis",
          "Haluan organisasi",
          "lmiah"
        ],
        "answer": "Informatoris"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Lembaran yang dipergunakan oleh pimpinan untuk menuliskan tentang tindak lanjut dan siapa yang ditunjuk melakukan tindak lanjut atas suatu surat masuk disebut …",
        "options": [
          "Lembar Tunjuk Silang",
          "Lembar Disposisi",
          "Lembar Pengiriman",
          "Lembar Pengantar"
        ],
        "answer": "Lembar Disposisi"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Fungsi notula adalah sebagai berikut, kecuali …",
        "options": [
          "Bahan bukti tertulis",
          "Alat pengingat untuk peserta rapat",
          "Sebagai bahan pembanding",
          "Sebagai sumber informasi bagi yang tidak hadir dalam rapat"
        ],
        "answer": "Sebagai bahan pembanding"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Function Base Classification adalah klasifikasi arsip yang digunakan dalam filing system, kecuali …",
        "options": [
          "Alphabetical",
          "Subject",
          "Date",
          "Numeric"
        ],
        "answer": "Date"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Dari sekian tamu yang telah hadir, mereka yang diprioritaskan dipertemukan terlebih dahulu dengan pimpinan adalah …",
        "options": [
          "Tamu yang sudah membuat perjanjian sebelumnya",
          "Teman dekat pimpinan",
          "Relasi perusahaan",
          "Staf ahli pimpinan"
        ],
        "answer": "Tamu yang sudah membuat perjanjian sebelumnya"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Jika arsip disimpan menurut sistem nomor Terminal Digit, surat bernomor kode 1324 dapat diketemukan dalam folder nomor …",
        "options": [
          "24/13",
          "20 29",
          "24/31",
          "24"
        ],
        "answer": "24/13"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Suatu angka yang menunjukan seberapa lama arsip disimpan sebelum dimusnahkan atau disingkirkan disebut …",
        "options": [
          "Angka penilaian",
          "Angka penggunaan",
          "Angka kecermatan",
          "Angka penyusutan"
        ],
        "answer": "Angka penyusutan"
      },
      {
        "id": 10,
        "question": "Seorang presenter dituntut bisa menyampaikan informasi secara menarik kepada audiens. Perangkat lunak yang tepat digunakan untuk menyiapkan presentasi adalah …",
        "options": [
          "Microsoft Office Word",
          "Microsoft Office Tools",
          "Microsoft Office Access",
          "Microsoft Office PowerPoint"
        ],
        "answer": "Microsoft Office PowerPoint"
      },
      {
        "id": 11,
        "question": "Seorang sekretaris harus mampu menentukan aplikasi perangkat lunak untuk mengolah dokumen aplikasi yang paling tepat untuk membuat laporan keuangan adalah ...",
        "options": [
          "Microsoft Office Tools",
          "Microsoft Office Excel",
          "Microsoft Office Access",
          "Microsoft Office PowerPoint"
        ],
        "answer": "Microsoft Office Excel"
      },
      {
        "id": 12,
        "question": "Mengirimkan email langsung ke sebuah alamat tertentu biasa disebut ….",
        "options": [
          "Distribution List",
          "Discussion List",
          "Point to Point",
          "Carbon Copy"
        ],
        "answer": "Point to Point"
      },
      {
        "id": 13,
        "question": "Undangan rapat sebaiknya diterima oleh peserta rapat paling lambat …",
        "options": [
          "5 hari sebelum rapat",
          "10 hari sebelum rapat",
          "15 hari sebelum rapat",
          "1 hari sebelum rapat"
        ],
        "answer": "5 hari sebelum rapat"
      },
      {
        "id": 14,
        "question": "Hasil suatu pembicaraan rapat yang telah ditulis dengan rapi disebut … ",
        "options": [
          "Laporan",
          "Risalah",
          "Rangkuman",
          "Notulen"
        ],
        "answer": "Notulen"
      },
      {
        "id": 15,
        "question": "Tanda tangan penanggung jawab surat pada bentuk semi block adalah… ",
        "options": [
          "Di sebelah tengah",
          "Di sebelah kanan bawah",
          "Di sebelah kanan atas",
          "Di sebelah kiri bawah"
        ],
        "answer": "Di sebelah kanan bawah"
      },
      {
        "id": 16,
        "question": "Dalam surat niaga sering digunakan istilah-istilah yang mempunyai arti tersendiri, seperti ℅ (care of) artinya adalah … ",
        "options": [
          "Atas nama",
          "Idem",
          "Per alamat",
          "Dengan alamat"
        ],
        "answer": "Atas nama"
      },
      {
        "id": 17,
        "question": "Buku yang dipergunakan untuk menghantarkan surat ke alamat tujuan adalah … ",
        "options": [
          "Buku jurnal",
          "Buku arsip",
          "Buku ekspedisi",
          " Buku verbal"
        ],
        "answer": "Buku ekspedisi"
      }
    ]
  }